［文言文］蘇東坡談養生

昨日太守楊君彩、通判張公規邀余出遊安國寺，坐中論調氣養生之事。

余云：「皆不足道，難在去慾。」

張云：「蘇子卿齧雪啖氈，蹈背出血，無一語少屈，可謂了生死之際矣，然不免為胡婦生子。窮居海上，而況洞房綺疏之下乎？乃知此事不易消除。」

眾客皆大笑。余愛其語有理，故為記之。

---蘇軾《東坡志林》 卷一